\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-18}{01.03.2017}

\setcounter{notask}{11}

\task{ В цилиндрический стакан наливают воду. При каком уровне воды
  центр тяжести стакана с водой занимает наинизшее положение? }
% слободецкий-орлов, 42

\taskpic{ Груз массой $M$ прикреплён к подвижному блоку, подвешенному
  на нити, один из концов которой намотан на шкив радиусом $r$, а
  другой конец перекинут через соосный, скреплённый с первым шкив
  радиусом $R$ и наматывается на вал, приводимый во вращение при
  помощи двигателя. Скорость горизонтального участка нити равна
  $V$. Найдите скорость поднятия груза. Нить не проскальзывает по
  шкивам. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0,0) circle (0.5cm);
    \draw[very thick] (0.1,2) circle (0.4cm);
    \draw[very thick] (0.1,2) circle (0.6cm);
    \draw[fill=black] (0.1,2) circle (0.05cm); 
    \draw[thick] (0.5,0) -- (0.5,2);
    \draw[thick] (-0.5,0) -- (-0.5,2);
    \draw[thick,marrow] (0.1,2.6) -- (3,2.6) node[above,blue,midway] {$V$};
    \draw[thick] (3,2.3) circle (0.3cm);
    \draw[fill=black] (3,2.3) circle (0.05cm);
    \draw[thick] (2.5,1.9) rectangle ++(1,0.8);
    \draw (2.8,1.6) node {\footnotesize двигатель};
    \draw[thick] (0,0) -- (0,-1);
    \draw[thick] (-0.5,-1) rectangle ++(1,-0.5);
  \end{tikzpicture}
}
% mfo2006, 8 класс №3

\task{ Парафиновая свечка горит так, что её длина уменьшается со
  скоростью $u=5\cdot 10^{-5}$ м/с, а испаряющийся парафин полностью
  сгорает, не стекая вниз. Свечка плавает в широком сосуде с водой. Её
  слегка поддерживают в вертикальном положении, чтобы она не
  опрокидывалась. С какой скоростью $v$ свечка движется относительно
  сосуда во время сгорания? Плотность воды
  $\rho_{\text{в}} = 1000 \text{ кг/м}^{3}$, плотность парафина
  $\rho_{\text{п}} = 900 \text{ кг/м}^{3}$. }
% mfo2008, 8 класс, №3

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
